{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031061",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청송심씨묘 출토 복식"
    },
    "text": "青松沈氏墓出土の服飾\\n\n忠清北道堤川市衣岩路566-7(鳳陽邑、衣岩居宅)\\n\n朝鮮後期の文臣、ミン・ミョンヒョク（1753〜18年）の夫人である青松沈氏（1753〜1810）の墓から、服飾品が出土されました。この服飾品は、2012年3月に忠清北道提川市白雲面元月里の梅村村の裏山で、余興閔氏宗家の墓を調査する際に見つかったものです。出土した服飾品は計8種16点で、そのうち6種13点は女性用のチョゴリと呼ばれる衣装で、襟、袖口、脇に装飾のように有色の布がついています。その中でも二重チョゴリは表・裏・支えチョゴリで構成されており、他のチョゴリ（秋史二重チョゴリ、余志文能二重チョゴリ、綾二重チョゴリなど）はすべて表・裏チョゴリで構成されています。また、収拾された他の服飾品には、果頭（遺体の腹を包むために使う獣の皮）と胸目（遺体の顔を包む風呂敷）・女母（女性の遺体の頭を包む枕）が各1点ずつ含まれています。これらの服飾品は18世紀末から19世紀初めのものであり、当時の服飾文化の研究に貴重な資料となります。現在、19世紀前半の服飾品の実物はほとんど残っていないため、この出土品は研究において非常に重要な価値を持っています。このため、2014年3月7日に忠清北道の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "青松沈氏墓はどこにありますか？",
            "answer": "青松沈氏墓は忠清北道堤川市衣岩路566-7にあります。"
        },
        {
            "question": "青松沈氏の夫人は誰ですか？",
            "answer": "青松沈氏の夫人は朝鮮後期の文臣、ミン・ミョンヒョク（1753〜18年）です。"
        },
        {
            "question": "何種類の服飾品が出土されましたか？",
            "answer": "出土した服飾品は計8種16点です。"
        },
        {
            "question": "女性用の衣装は何種類ありますか？",
            "answer": "女性用の衣装は6種13点あります。"
        },
        {
            "question": "二重チョゴリはどのように構成されていますか？",
            "answer": "二重チョゴリは表・裏・支えチョゴリで構成されています。"
        },
        {
            "question": "他のチョゴリはどのように構成されていますか？",
            "answer": "他のチョゴリ（秋史二重チョゴリ、余志文能二重チョゴリ、綾二重チョゴリなど）はすべて表・裏チョゴリで構成されています。"
        },
        {
            "question": "どのような他の服飾品が出土されましたか？",
            "answer": "他の服飾品には、果頭と胸目・女母が各1点ずつ含まれています。"
        },
        {
            "question": "これらの服飾品は何時代のものですか？",
            "answer": "これらの服飾品は18世紀末から19世紀初めのものです。"
        },
        {
            "question": "この出土品の価値は何ですか？",
            "answer": "この出土品は研究において非常に重要な価値を持っています。"
        },
        {
            "question": "青松沈氏墓はどのように指定されましたか？",
            "answer": "青松沈氏墓は2014年3月7日に忠清北道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 352
    }
}